---
sidebar_position: 4
title: "Convertir"
description: "Convertir des données d’un format à un autre"
---

import ToolCatalogue from "@site/src/components/lists/toolCatalogue.js";

Les outils de conversion vous permettent de convertir vos données d’un format à un autre. La conversion peut être utilisée pour changer les données de formats relationnels standard tels que :Term[XML]{#xml} et CSV en :Term[Données ouvertes et liées (LOD)]{#linked-open-data} formats structurés par des :Term[ontologies]{#ontology}. Les outils de conversion sont un aspect important de la création de LOD par le biais des [flux de travail de conversion](/docs/create-data/publish-data/publish-workflows) de LINCS.

## Outils de conversion

<ToolCatalogue preFilter="Convert"/>

